\begin{enumerate}
  \item Dans un lycée, les $\frac{3}{4}$ des élèves prennent le bus. 
  
  Sachant qu'il y a $568$ lycéens au total, combien sont-ils à prendre le bus ?
  \item Un patissier a $43,4$ kg de sucre dans sa réserve. Il en utilise les $\frac{2}{7}$ pour préparer des gateaux.
  Quelle masse de sucre, en kg, a t-il utilisé pour ses gâteaux ?
  \item Les $\frac{3}{5}$ du corps humain sont constitués d'eau.
  Noah pèse 42 kg. 
 
  Quelle masse de son corps, en kg, n'est pas constituée d'eau ?
\end{enumerate}